國泰航空越南空難， 機上所有人全數罹難

國泰航空700Z號班機爆炸事件，發生於1972年6月15日，一架國泰航空的客機，在越南的空中發生爆炸，導致機上81人全數罹難。事後雖然逮捕了嫌疑犯，但事件原因始終未明。

該班機為康維爾880（Convair CV880）型飛機，機身編號VR-HFZ。事發當天從新加坡起飛，中途停泰國曼谷後，繼續飛往香港。當地時間下午二時，飛到越南南部的上空約29000呎高度，正以每小時560公里的速度巡航時，突然發生爆炸。機上十名機組員以及71名乘客全數喪生[1]。

當時正值越南戰爭期間，因此一度認為是美軍誤擊所導致。但事後從飛機殘骸分析，發現爆炸是由內往外爆炸，爆炸的位置在貨艙，由機艙內的炸彈造成[2]。爆炸後導致尾翼及右主翼受損，讓飛機無法操控而墜毀。

事後泰國警方逮捕了一名男子，認為該男子是為了詐領妻子與女兒的保險金[3]，因而策劃此爆炸案。但歷經2年的調查，該男子仍因證據不足而獲釋[4]。此事件的真相至今仍未明。

原來國泰都有個發生過空難

不安報驚

回帶做乜尻

當年今日？

極不安

屌你老母

唔報死全家

屌你老母呀

認真討論下

屌你老母個老母個老母呀

通知左連仔

比解放軍炸過落黎都試過啦

屌你老母好撚好玩呀

好似係澳門都試過

6月15 都遲左兩日啦

嚇左嚇

有邊間有咁上下歷史嘅航空公司未試過有空難

澳航

Eva

。。。

屌你老母 嚇死 標題黨

你做乜鳩?

屌 好心你標題括住回帶啦 嚇人好好玩?

傻閪

陰九公
樓豬肯定平日冇人理佢
要開啲咁嘅post拎存在感

好撚驚

暑假又到 班小學雞又出晒黎

屌你老母如果識人咁岩呢d鐘數去越南，真係嚇撚到仆街
利申：樓豬我屌你老母

我屌 嚇死我啦
以後仲點搭國泰

你真係覺得回帶以為無手尾跟？

阿嬌你地就不停回帶
回帶其他新聞又唔撚得

連登仔

哇
原來 國泰咁恐佈架

仆街仔 提黎做乜 你老母

屌你，戇鳩架？好post唔post post呢啲？好玩？

雖然機上無人生還，但在飛機起飛前，有一個空中服務員因受到不能解釋的事件影響，而引致該空中服務員沒有登上該航班，而她亦返回機場候機室後致電朋友駕車接她走，當二人在車上時，她的朋友開啟了收音機以解悶時，聽到當地電台報導該班航班的飛機已經墜毀。

呢件事係真 係viutv高層啲親戚 仲比人調查

好似話唔上機就炒左佢 佢都唔理 自己行返入機場

樓主真係嚇撚死巴打你